被美國逼入困境，中國半導體國產化得靠日本幫忙？

被美國逼入困境，中國半導體國產化得靠日本幫忙？

在 5G 霸權的競爭上，美國對中國下重手，切斷中國通訊機器大廠華為的半導體（晶片）採購管道，而據日媒分析指出，被美國逼入困境的中國勢必得藉由半導體國產化來對抗美國，而為了提高半導體製造能力，中國恐得找日本幫忙。

日經新聞 27 日發出分析專文指出，在和中國展開的 5G 霸權之爭上，美國下重手，為了切斷華為的半導體採購管道，於 5 月 15 日發表了讓台灣（台積電）停止供貨給華為的新禁令，被逼進困境的中國勢必得藉由半導體國產化來對抗美國，而為了提升其半導體製造能力，中國很有可能會尋求日本企業的援助。在 5G 霸權之爭上，中國最大的弱點就是半導體自給率太低（2018 年僅 15% 左右），中國雖有半導體設計能力，但實際上能進行製造的技術和工廠匱乏。

報導指出，在美國逐步加強對中國的包圍網下，可以預見的情況是中國將靠攏日本。日本企業雖不可能直接幫中國生產 5G 用半導體，但在協助提升其半導體製造能力上、日本企業將可扮演要角。除最先端的微影設備之外，和半導體製造相關的機械多數由日本和美國企業製造，其中生產半導體所必需的原料、化學製品，日本企業更握有壓倒性的市佔率。英特爾、台積電和三星電子能成長成全球前三大半導體廠的背後、就是有來自眾多日本企業的合作。

據報導，對因美國禁令而身處困境的中國來說，其半導體國產化的關鍵就在於日本企業，近幾年來日本的半導體製造設備對中國的出口急增。不過，將半導體和國家安全綁在一起的美國也是有可能會在某個時間點出手限制日本企業的行動。

熟知亞洲半導體業務的智庫研究員指出，「如果出現像台積電那樣以顯著方式和中國企業進行合作的（日本）企業的話、美國可能將出手進行干預」。

一日唔還番釣魚台, 一日都唔好同日本仔做生意, 成班漢奸

日本啲廠都走緊啦, 仲有咩理由(被迫)幫支那

唔係要打小日本咩

唔係講笑

日仔仲有好多廠想同中國玩5g

有錢緊想賺 除非有他地方比中國更易賺錢

漢奸，傷害14億人感情
日本對中國只有弊沒有利，不容討論，洗乜求佢

真係好撚戇鳩呢種霸權主義 一日唔死遲早有一日會 搞到你身上
而家美國就係想搞掂佢結果其他國家 為咗賺錢係咁偷偷地幫拖 咁屌你老母啦唔死就奇
當年納粹德軍好似支那咁 係咁有人偷偷地幫手就唔會輸

美國唔係有國策要對付中國企業, 美企一樣會唔理政治, 幫中國手

嘗試改一改稱：
尖閣諸島